

//kad palis
cd C:\\Users\\username\\Desktop\\zemke53\\laradock

//MORA -D DA NE BI OSTAO UNUTRA
//izostavi -d kad se ne dize da ostanes unutra da vidis gresku
docker-compose up -d  apache2 postgres pgadmin 
docker exec -it laradock_workspace_1 bash //ime iz izlistanih sa docker ps

docker-compose ps 						//iz ovog docker-compose.yml upaljeni
docker ps								//svi na dockeru
docker-compose stop {container-name}	//ugasi, izostavi za sve


/sbin/ip route|awk '/default/ { print $3 }' //172.18.0.1


docker-machine ssh default // to get to the vm//udjes u masinu
docker-machine ip default
docker-machine stop


//rebuild the container, kad promenis dockerfile
docker-compose build mysql  	//izostavljeno -sve iz yml rebuild
docker-compose down 			//delete sve kontejnere iz yml


172.18.0.1 win iz postrgres kontejnera
DB_HOST=172.18.0.1  workspace kontejner vidi db kontejner, gejtvej
//mora, This is a VBox issue. When dashboard is built, a symlink is created. 
//Since project sources are mounted in your Windows OS, it is not allowed to create symlinks there.
//https://github.com/eclipse/che/issues/2247
npm install --no-bin-links

//za bower
bower install --allow-root

sve komande radis u workspace kontejneru
nisu svi folderi prisutni u instalaciji, jer se ne koriste, kreiraju ih artisan komande




